<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocina on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/tags/cocina/</link>
    <description>Recent content in Cocina on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/cocina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2024</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2024/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;U&lt;/span&gt;n buen perol elegido de entre una amalgama de sartenes y ollas. Para cocinar basta con un cuchillo afilado con la mejor de las chairas y una cuchara de palo, de las que hay en casa del herrero, de las que no ralla la cerámica de la cacerola.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A la &lt;em&gt;juliana&lt;/em&gt;, a la &lt;em&gt;brunoise&lt;/em&gt;, a la &lt;em&gt;chiffonade&lt;/em&gt;,… da igual, mas los ingredientes básicos con esmero has de trocear. Trabajo, esfuerzo, humildad, curiosidad e ilusión. Familia siempre presente, amistades bien tamizadas y buenos guías, maestros hechos de prueba y error, de los que te prestan su cuchillo para que tú mismo aprendas. Para dar sabor, no hay fórmula secreta, el ingrediente clave que rebose, bien de amor. Amor en todas sus vertientes, en todas sus luces, en todas sus sombras. Amor, siempre amor. Todo bien pochado, escaldado, o salteado. Los más osados prueban a ahumar, encurtir, e incluso caramelizar, alta cocina. Como toque especial: una pizca muy controlada de valentía, picaresca, de ambición, y mucha ilusión, aunque acabe por defraudarte, no dudes en echarle mucha ilusión. Y ya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
