<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textos on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/categories/textos.html</link>
    <description>Recent content in Textos on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/textos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un interruptor</title>
      <link>/text/un-interruptor.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/un-interruptor.html</guid>
      <description>&lt;center&gt;&#xA;&lt;h3&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Un interruptor&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align:justify&#34;&gt;&#xA;Un interruptor que se apaga y se enciende. Que yace encendido pero que no sabes cuando se apagará. Y que cuando se apaga cuesta volver a encenderlo, mucho, mucho…. Se lo que es. Pero lo que tú no sabes es que en mis mejores momentos fui farolero encendía las calles por la noche, cuando más frío hacía. Apenas me pagaban dólares y en invierno el frío me congelaba las dedos. En verano pasaba por delante de los veladores y veía a los enamorados llorar. De observarlos aprendí que cuando una luz se apaga hay alguien que la encenderá. Y lo haré. Y lo haremos. Todo a su momento tendrá lugar.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta de amor</title>
      <link>/text/texto-carta-de-amor.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/texto-carta-de-amor.html</guid>
      <description>&lt;center&gt;&#xA;&lt;h3&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Carta de amor&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Querida… algo que ya dejaste de ser para convertirte en deseada, así que…&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Amada &lt;strong&gt;deseada&lt;/strong&gt;:&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Hoy iba paseando y en un escaparate vi unos &lt;em&gt;Manolo Blahnik&lt;/em&gt; beige, lisos, simples, pero increíblemente llamativos. Me acordé de tí. De como caminas descalza cuando los tacones te han ganado la partida, de la silueta de tu empeine y del perfil de tus piernas que deja obsoleta toda naturaleza. Poco después me encontré con unos robustos &lt;em&gt;Edward Green&lt;/em&gt; de cordones, marrones, imagen de la arrogancia y seriedad que se nos imprime de pequeños a los hombres y de la que, aunque yo no suelo hacer gala, el resto de mis semejantes sí.&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es un día</title>
      <link>/text/es-un-d%C3%ADa.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/es-un-d%C3%ADa.html</guid>
      <description>&lt;center&gt;&#xA;&lt;h3&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Es un día &lt;/strong&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;center&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../../text/2020-08-26-es-un-día_files/PG.JPG&#34; style=&#34;width:50.0%;height:50.0%&#34; /&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align:justify&#34;&gt;&#xA;Es un día. Siempre en agosto, después de mi cumpleaños. Es ella, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Es un día y este siempre queda en la retina. Siempre empieza sin motivo aparente, tampoco hace falta, pero precisamente esto lo condiciona y no permite que sea aquello que debe ser desde el principio, dos corazones que laten al ritmo de los recuerdos. Sí, suele ser acompañado con alcohol, así si algo no funciona se sabe que salió mal, a quien culpar. Un hilo de sucesos fatídicos que pugnan por ser el más extraño pero que permiten que el momento acabe siendo nuestro, a solas, sin sentido del tiempo. Y entonces es cuando surge. No es delicado, efervescente, recordad que es tan solo un momento, tempus fugit, y sabiendo que la incertidumbre del mañana es común en ella, ella sabe pensar, aun lo es más, efímero. Me da para alcanzar. Alcanzar lo más profundo de su alma, su sonrisa lo es más. Comiendo una hamburguesa o destrozando su nuevo vestido, que más dará. No es delicado, pero nunca del recuerdo desaparecerá. A lo largo del año el subconsciente a él te devolverá y verás que ella vuelve a estar, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Siempre es en agosto, siempre después toca olvidar, ella sabe pensar, y ha de pensar, que el año que viene de nuevo aquí me tendrá.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
