<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Navidad on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/tags/navidad/</link>
    <description>Recent content in Navidad on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/navidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2024</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2024/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;U&lt;/span&gt;n buen perol elegido de entre una amalgama de sartenes y ollas. Para cocinar basta con un cuchillo afilado con la mejor de las chairas y una cuchara de palo, de las que hay en casa del herrero, de las que no ralla la cerámica de la cacerola.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A la &lt;em&gt;juliana&lt;/em&gt;, a la &lt;em&gt;brunoise&lt;/em&gt;, a la &lt;em&gt;chiffonade&lt;/em&gt;,… da igual, mas los ingredientes básicos con esmero has de trocear. Trabajo, esfuerzo, humildad, curiosidad e ilusión. Familia siempre presente, amistades bien tamizadas y buenos guías, maestros hechos de prueba y error, de los que te prestan su cuchillo para que tú mismo aprendas. Para dar sabor, no hay fórmula secreta, el ingrediente clave que rebose, bien de amor. Amor en todas sus vertientes, en todas sus luces, en todas sus sombras. Amor, siempre amor. Todo bien pochado, escaldado, o salteado. Los más osados prueban a ahumar, encurtir, e incluso caramelizar, alta cocina. Como toque especial: una pizca muy controlada de valentía, picaresca, de ambición, y mucha ilusión, aunque acabe por defraudarte, no dudes en echarle mucha ilusión. Y ya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2022</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;U&lt;/span&gt;n tonto es acercado en un bar por un grupo que le preguntan: &lt;em&gt;“Tonto, ¿qué prefieres 2 euros ahora o 5 mañana?”&lt;/em&gt; A lo que responde: &lt;em&gt;“Yo… 2€ ahora, 2€ ahora”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia se repetía constantemente hasta que un día, un hombre cansado de que ser riesen del tonto, le dijo: &lt;em&gt;“Tonto, elige los 5€ que es más dinero”&lt;/em&gt;. A lo que el tonto, con el semblante totalmente serio, responde: &lt;em&gt;“Si yo les digo que elijo los 5€, dejarían de gastarme la broma y yo dejaría de ganar dinero”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2021</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso a paso, pero crecer…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;center&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../../text/Img/subir.jpeg&#34; style=&#34;width:50.0%;height:50.0%&#34; /&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;E&lt;/span&gt;l templo estaba demasiado alto, pero el joven Helios estaba decidido a intentarlo. Desde el suelo, al levantar la cabeza solo se divisaban cientos de peldaños coronados por un cúmulo de nubes que impedía ver el final. Todo hacía intuir que el templo estaba demasiado alto, cerca del Sol, pero el joven Helios estaba dispuesto a intentarlo. Antes de empezar, los que por allí deambulaban le gritaban, “¡loco, jamás lo conseguirás!” Otros, en tono jocoso, murmuraban, “dónde irá…”, pero Helios estaba decidido. Comenzó a subir poco a poco. El siguiente paso era siempre más duro que el anterior.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2020</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A veces solo hay que parar&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;U&lt;/span&gt;n terrateniente encargó a dos campesinos que segasen sus tierras. Cada uno empezaría a segar por un lado y el que antes terminase recibiría la mitad de las tierras para su disfrute como recompensa. Ambos se pusieron día y noche a segar. El primero lo hacía con ansia y rapidez, mientras que el segundo se tomaba su tiempo y disfrutaba. Un día, el segundo campesino paró a descansar, bebió agua y tomó la chaira con la que pudo afilar la hoja de su segadora. El primero, viendo que este se paraba a descansar, le dijo: “¡Qué tonto eres! ¡Mientras tú descansas yo trabajaré el doble de rápido y me haré con las tierras!” El segundo campesino se rio y una vez acabado su descanso prosiguió con su trabajo. Llegado el momento, la cuchilla del primero se rompió y no pudo acabar el trabajo mientras que el segundo pudo terminar y acabó haciéndose con las tierras prometidas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
