<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textos on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/tags/textos/</link>
    <description>Recent content in Textos on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/textos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De nada, Paco</title>
      <link>/text/de-nada-paco/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/de-nada-paco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De nada,&#xA;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;Francisco Temprano García&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;De nada porque sentarte conmigo aquel primer día de la clase, fue lo mejor que pudo pasarte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De nada por toda la ayuda prestada cuando no había forma de sacar un ejercicio de álgebra, de ecuaciones diferenciales, de serie de funciones, de diseño de experimentos, de lo que fuese.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De nada porque cuando estabas solo en un lugar que no era tu casa, decidí abrirte mi mundo, mi ciudad, abrirte a mis amistades, a mi familia, haciéndote sentir en casa de nuevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No te jubilas, te vas</title>
      <link>/text/no-te-jubilas-te-vas/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/no-te-jubilas-te-vas/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&#xA;&lt;h1 class=&#34;rocksalt&#34;&gt;&#xA;No te jubilas, te vas&#xA;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y con la cabeza bien alta. Esto que os escribo va más allá del orgullo que un hijo pueda profesar a la mujer que lo tuvo en su vientre, a la mujer que lo crió, la mujer que le ha enseñado a bregar con la vida cubriéndose los pies, con principios, con lucha, con esfuerzo. Esto que aquí va, va más allá que el amor de un hijo a su madre, la mujer a la que le debe todo. Se va, deja la que ha sido la profesión de su vida, &lt;strong&gt;Gaspara Valenzuela Espinosa&lt;/strong&gt;. Se va, pero, ¿sabéis acaso quién se va? Creo que no, y mucho menos, creo que lo sepan mis conciudadanos de Los Barrios. Este es mi pequeño y humilde homenaje, porque de verdad pienso que no sabéis quien se va.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos conocen a Cupido</title>
      <link>/text/todos-conocen-a-cupido/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/todos-conocen-a-cupido/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;primerapalabra&#34;&gt;T&lt;/span&gt;odos conocen a Cupido, pero nadie a Eros. Nadie sabe que fue hijo de Afrodita y que tuvo como padre a Ares, Dios de la guerra. No saben que tuvo un hermano, Anteros, vengador del amor no correspondido, defensor del amor sincero.&#xA;Todos conocen la historia de Narciso,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;condenado a morir ahogado en el reflejo de su imagen. Mas nadie sabe que fue Némesis quien lo condenó por haber rechazado a Eco, ninfa que repetía las últimas palabras de aquello que dijese como castigo por amar su propia voz, su ego.&#xA;Todos dicen creer saber que es el amor, pero desconocen la historia de Orfeo y Eurícide. Orfeo, quien perdió a Eurícide para siempre tras haberla rescatado del inframundo, por una mirada, por unos segundos, por lo frágil que son las cosas del corazón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comparten, pena y alegría</title>
      <link>/text/comparten-pena-y-alegria/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/comparten-pena-y-alegria/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comparten, pena y alegría, el trazo de la sonrisa. &lt;br&gt;&#xA;Se buscan sin tocarse, corren separadas, &lt;br&gt;&#xA;hermanas perdidas, ambas, la pena, y la alegría. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es juego de nieblas, es según como se mire, &lt;br&gt;&#xA;Y todos creen verla, siempre bien combada, &lt;br&gt;&#xA;sonrisa de lágrima, de mármol, de piedra. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si supieran que en las noches te llueve, &lt;br&gt;&#xA;que el tiempo va horadando esa grieta, &lt;br&gt;&#xA;esa mella, ese surco, que nadie advierte. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me enseñaron que es ahí, &lt;br&gt;&#xA;donde el tiempo deja de ser, &lt;br&gt;&#xA;donde el mundo calla, &lt;br&gt;&#xA;que es en el infinito, donde se tocan, &lt;br&gt;&#xA;ambas, la pena y la alegría.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uno por cada letra del alfabeto</title>
      <link>/text/uno-por-cada-letra-del-alfabeto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/uno-por-cada-letra-del-alfabeto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19 de agosto de 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;rocksalt&#34;&gt;27&lt;/span&gt; años, uno por cada letra del alfabeto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Llevo días intentando reflexionar delante de una hoja en blanco y de tanto esperar hasta la pluma se ha secado. ¿Qué más os puedo contar? Este año ya he tenido que escribir mucho (demasiado) y ahora no encuentro ni guía, ni motivo, ni dirección, ni sentido. No encuentro pasajes de la biblia, ni mitos, ni leyendas que destripar. He intentado hilar alguna rima pero me bailan las letras y, por si fuese poco, ninguna cita me acaba de seducir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quema tus barcos</title>
      <link>/text/quema-tus-barcos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/quema-tus-barcos/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;two-columnsC&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;leftC&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Quema tus barcos”&lt;/em&gt;, dijo Tariq bin Ziyad. &lt;em&gt;“Ahora, el enemigo está delante de ti y el mar detrás. O serás victorioso, o martirizado. No hay una tercera opción. Todos los medios de escape han sido destruidos”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿El miedo como el motivo tras el éxito?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parece ser que esta historia es una leyenda que contaban sus enemigos. Al parecer, Tariq bin Ziyad ni siquiera tenía barcos. Seguramente sus soldados no hubiesen salido victoriosos si hubiesen tenido miedo. Lucharon porque confiaron en la victoria, en la causa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje de Navidad 2021</title>
      <link>/text/mensaje-de-navidad-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/mensaje-de-navidad-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso a paso, pero crecer…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;center&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../../text/Img/subir.jpeg&#34; style=&#34;width:50.0%;height:50.0%&#34; /&gt;&#xA;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;El templo estaba demasiado alto, pero el joven Helios estaba decidido a intentarlo. Desde el suelo, al levantar la cabeza solo se divisaban cientos de peldaños coronados por un cúmulo de nubes que impedía ver el final. Todo hacía intuir que el templo estaba demasiado alto, cerca del Sol, pero el joven Helios estaba dispuesto a intentarlo. Antes de empezar, los que por allí deambulaban le gritaban, “¡loco, jamás lo conseguirás!” Otros, en tono jocoso, murmuraban, “dónde irá…”, pero Helios estaba decidido. Comenzó a subir poco a poco. El siguiente paso era siempre más duro que el anterior.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conócete a ti mismo</title>
      <link>/text/conocete-a-ti-mismo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/conocete-a-ti-mismo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Conócete a ti mismo”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Platón pone esta frase en boca de Sócrates en su diálogo con Alcibíades, un joven ignorante que aspira a la política. Con ella, trata de recordarle que, antes de ser gobernante y mandar sobre el pueblo, su primera tarea como hombre es gobernarse a sí mismo, y no lo conseguirá si antes no se conoce a sí mismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La frase, previene al hombre en relación con el camino cierto de la sabiduría: &lt;strong&gt;primero deberás conocerte a ti mismo, para a continuación acceder a grados mayores, más complejos y oscuros, de conocimiento.&lt;/strong&gt; No hay que luchar por la libertad, hay que luchar por alcanzar el conocimiento y este te encauzará hacia la libertad siguiendo un principio sólido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta de amor</title>
      <link>/text/texto-carta-de-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/texto-carta-de-amor/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Querida… algo que ya dejaste de ser para convertirte en deseada, así que…&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Amada &lt;strong&gt;deseada&lt;/strong&gt;:&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;just&#34;&gt;&#xA;Hoy iba paseando y en un escaparate vi unos &lt;em&gt;Manolo Blahnik&lt;/em&gt; beige, lisos, simples, pero increíblemente llamativos. Me acordé de tí. De como caminas descalza cuando los tacones te han ganado la partida, de la silueta de tu empeine y del perfil de tus piernas que deja obsoleta toda naturaleza. Poco después me encontré con unos robustos &lt;em&gt;Edward Green&lt;/em&gt; de cordones, marrones, imagen de la arrogancia y seriedad que se nos imprime de pequeños a los hombres y de la que, aunque yo no suelo hacer gala, el resto de mis semejantes sí.&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es un día</title>
      <link>/text/es-un-d%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/text/es-un-d%C3%ADa/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify&#34;&gt;&#xA;Es un día. Siempre en agosto, después de mi cumpleaños. Es ella, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Es un día y este siempre queda en la retina. Siempre empieza sin motivo aparente, tampoco hace falta, pero precisamente esto lo condiciona y no permite que sea aquello que debe ser desde el principio, dos corazones que laten al ritmo de los recuerdos. Sí, suele ser acompañado con alcohol, así si algo no funciona se sabe que salió mal, a quien culpar. Un hilo de sucesos fatídicos que pugnan por ser el más extraño pero que permiten que el momento acabe siendo nuestro, a solas, sin sentido del tiempo. Y entonces es cuando surge. No es delicado, efervescente, recordad que es tan solo un momento, tempus fugit, y sabiendo que la incertidumbre del mañana es común en ella, ella sabe pensar, aun lo es más, efímero. Me da para alcanzar. Alcanzar lo más profundo de su alma, su sonrisa lo es más. Comiendo una hamburguesa o destrozando su nuevo vestido, que más dará. No es delicado, pero nunca del recuerdo desaparecerá. A lo largo del año el subconsciente a él te devolverá y verás que ella vuelve a estar, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Siempre es en agosto, siempre después toca olvidar, ella sabe pensar, y ha de pensar, que el año que viene de nuevo aquí me tendrá.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
